# 방역로봇 프로그램 배포판

- 구동부가 더 센녀석이고, 처음으로 만든넘
## 변경이력
2023-11-06 최초생성
- 현재 생기원에 가있음 
## 변경이력

터미널에서 디스플레이 오류날떄 
export DISPLAY=:0.0

## 물리버튼 설정 

$ sudo vi /boot/config.txt

편집화면이 나타나면 가장 아래로 내려서 아래의 내용을 추가해 준다.

dtoverlay=gpio-shutdown,debounce=3000

재부팅

## gpio 인터페이스 설정 
sudo raspi-config 에서 설정

## gpio 서버 설정
sudo systemctl enable pigpiod



## 패키지 설치

sudo pip install StrEnum aiohttp fastapi oauthlib opencv-python==4.5.5.64 opencv-contrib-python==4.5.5.62 Pillow pyserial PyYAML requests numpy==1.19.5 pyzmq gpiozero pigpio 
 

numpy 오류가 나면 

sudo pip install numpy --upgrade 으로 처리

sudo apt-get install libopenblas-dev 